試問下到底有咩車可以敵過Kia morning

利伸我自己都係morning仔車主
架車細架得黎入面個內籠又闊
視野又好
速度又唔差 真心起步隨時快過果啲咩jazz定fit

行車又靜 泊位細架又易就位 岩哂係香港咁窄既路
最重要係咩？係平呀 新車咁既價錢係邊到搵到
十萬鬆啲就有架 同人講買新車啲人都o晒嘴

棍仔個1波ratio好撚大力，我仲嫌太大力

揸 morning揸到比人笑
已轉會

其實morning係唔錯 ，但未至於去到冇對手

用3波2波起步真係彈出

腳車一流

試問下有咩敵得過揸morning都會開post打飛機

我都係出番去先

Cla250都打得飛機點解摩拎唔得

1波真係for起步only

yes上斜唔洗比油都得

邊個會笑?唔明

請問師兄有咩高見

棍仔唔比油上到斜

Morning夠大力

你講邊種斜先

如何唔比油上斜？

Gk5唔快過你架魔寧？

上斜有迫力
落斜有馬力

cla250 amg

Killed in accident

男人老狗揸架咁野
面皮厚到

寧願搭地鐵巴士都唔會想揸morning
就算係都唔想被親戚朋友見到，好羞家

除左架車夠細易泊，安全設備好過同級日本車
我都諗唔到有咩好處
Btw 揸morning好過坐巴士啦

自用玩6年驗車， 當冇額外維修做下services 起碼 13 萬，6 年後價值 = $0
我買架 ae111 都係 5 蚊， 一樣做下維修，6 年後又係洗 13 萬，但價值起碼會有返幾蚊 + 秒放到

買韓車一係買架大啲
就唔好買morning
男人老狗揸真係比人笑成世同睇唔起
特別係香港

冇錯，十零萬買新車好吸引
但你十零萬買已經到架唔錯既二手車
你會覺得二手車大把野執啦
睇你邊度買，我架轉會車唔洗執好爽
你會覺得二手車又要驗車新車唔洗
你揸得車就根本唔在意幾時驗

仲有韓仔車，大部分車房問唔再錦龍拎件，即係要局你返廠捱貴野，不過依個都係代理問題

韓仔車係未你講到咁有力，如果閣下第一次做車主，都可以體諒，依架車座滿人，上100都困難。
仲有唔明點解話部車闊落，曾幾何時，車會有人買返黎，屋企有新成員即賣，話根本應付唔到

morning，代步車，唔好當佢無廠超跑仔，小鋼炮得嗎韓車會成日拎自己渣韓車打飛機，話韓車冇得彈，睇到雞皮都起埋，依班人自卑到哄自己令我更加想轉會

公道話
唔差，代步，師奶買餸車，公司車
但買左，就唔好諗住保值
但黎到香港，品牌效應大打折扣
其實佢個樣唔差
平價可以體驗到歐洲車小小既味道

師兄中肯

我就以安全係優先選擇
雙袋雙田車係保值，但係2019年重係兩雙袋就真係不了
無事先做到世界冠軍

Killed in action

echo 都夠做啦

自動波 起步嗰下Morning可能真係快過GK 4AT個1波真係爽過CVT
棍波就冇可能啦 棍波GK5快撚到人地1.4T咁 ON99

換黎就係40-5x突然會無力
要大腳踩先有番加速個道力
不過好過豐田既CVT，踩到7-80，已經嗌緊救命，聽聲似戰機，但係架車唔去

仲有豐田副千年偈勁廢
同樣1500cc Mazda同Honda 都上到130匹 Toyota得109

係英國黎講
同級車保險最平
1.2 NA偈有84匹都算係咁，除i10以外多數已經行緊Turbocharged
當腳車去周圍玩下買餸實夠做有餘
棍波係會比起4AT有力好多

但你要話快揸當迷你小鋼炮之類就一定冇可能

同埋保值率一定低或甚至0
不過新手用黎練車係唔錯的選擇

如果你預左渣到劏
買morning 新車其實ok
但哩架野個二手價值=0

13年jazz應該甩番出去有5，6蚊
計番你10蚊買部morning,甩手1蚊
其實差唔多，係你供車舊錢當儲錢

我架又係13morning,賣左1皮野
之前架03jazz都冇咁賤

ge6/8起步可能快過morning
因為係at波箱
車又輕

但係jazz起步係十幾二十
呢個起步係十

GE後期款係CVT

你而家買架二手GK 2014都係10蚊
擺多五年都可能放到6~7蚊
你睇下而家啲2010/2011 GE 都仲放到5蚊

是
但前期係at
反應應該唔錯

1.5 五門小鋼炮？
睇黎你未聽過 Colt Version R
根本迷你筍黎

13morning去到19年放1皮

12 13 尾期GE 而家好似仲要6 7蚊

我當初都已經有心理準備

講1500 NA應該最勁

Honda

好多斜都得啦基本

你個名無改錯😂🙏🏻

笑而不語

咁咪好 安全第一🤣🤣🤣

小妹女仔黎

而家Note同Jazz都係十幾個
一定好力同闊落過Morning
而且擺三四年都應該仲賣到9至10皮
加上錦龍仲西過大昌
真係...

上斜唔比油
睇你幾時燒離合器

多謝師兄分享
我會真心考慮下
不過我都係覺得我架morning仔真係幾好渣😂😂😂

依位師兄識野

無得比 真心 試過燈位起步贏到fit rs

嘩師兄平時一定渣開貴車囉😂🤣

有咩問題

架車夠力嘛

其實係香港人唔好彩
如果錦龍入1000cc Turbo 邊有得輸

你係絲打
純代步，架車易睇位
簡簡單單ok

但唔好學車會啲人
當正morning係舉世神車呀

都唔明摩拎有咩好吹奏，垃圾一架

1.5 NA最勁係GK5棍 應該冇走雞
DOHC i-VTEC 真係癲

至於1.5T... Colt Ver. R都老喇, 未必夠FK7黎

內籠闊 認真?

性價比未夠mini 1.6t 王子引擎
幾蚊車有170匹

雖然唔識 但好似好勁

明明就咁好 咁平又正 都唔明買幾十萬一部做乜

係韓國四門超跑

玩具車鬥快

人唔笑，狗都吠
內籠膠，牌子柒，嗰個價位真係架架辣殺

謙虛啲

你講乜撚野呀 尊重啦好嗎

魔擰>CLA250 AMG

Cla250都好車黎 小妹都like

摩檸仲慢過K car

owner比真心評價都唔得？

有野就講

唔覺你係真心囉

Morning都叫闊落
咁Note Jazz Spade Ractis Polo全部都係大型豪華車
Noah Stepwgn Serena Touran直頭係小巴

巴士變遊輪
雙層巴士…殖民衛星

咁你唔好信囉

你真膠定假膠？
你條咩所謂嘅斜路，扶手電梯尼？
揸咩車上斜都要俾油架啦

若果自動波morning更加係要地板油先有力上，坐滿人個波箱平地都難轉波俾力上

利申: AT MT 1.0 1.2 都揸過

喺街見到Morning 加Google Map 肯定係Uber

成班垃圾比負評

講真話你又唔啱聽又話唔尊重

唔明點解要咁屈

我有邊句屈你講

內籠應該唔會夠tiida黎

放過佢啦
樓主應該對汽車零知識
自己買咗架摩寧咪喺到打飛機囉

善用起底功能
正常香港車友點會唔知大霸王係邊款車 要上連登問

你成篇野都係想笑我地morning

咩車黎

咩能野事呀你 你老味就零知識

唔係神車
但係一部對得住個價既車

樓主你咁串好難討論啫
車主講下自己意見又質疑人
啲人troll下又即屌
自己又唔識啲大路野
唔好剩係識叫人尊重自己啦

一定唔止囉

定位唔同啦一睇就知 飛仔車

邊個串啲呀依加 話我零知識
你都痴撚線 人身攻擊？

大霸王你又唔識
Tiida你又唔識
Morning你又話好力又話闊落
如果唔係零知識，咁就係有人灌輸咗錯誤知識俾你
仲大鑊

算啦，人地講話邊部大啲佢又唔聽，大路車款唔識自己又唔search，由得佢啦

香港新車同價或更平就只有支那奇瑞辣殺

英國市場而言，新車或二手都比起同級(eg VW Up!)真係對得住個價

真心絕對唔會係神車

外國有1.0 Turbo同5MT版 又有正常保養
香港得副辣殺1.25 NA 千年4AT 再加個仆街代理
點比

香港用MT成日塞車一定腳斷，用AT最舒服，仲係4AT真係唔爭氣

不過起步唔會衰過部分CVT的日本車

同埋1.0 Turbo都係比1.2NA馬力數字低

起碼低扭好啲嘅
不過香港最大鑊都係個代理

一見morning 行快線即推

咁你依加想點先？即係唔肯接受就要鬧返我唔識野？

收嗲啦你

似乎係閣下唔肯接受事實多啲喎

你又渣咩咁把撚炮呀屌你老味

你都戇撚鳩 屌你老味柒頭

morning 成架玩具車咁， 如果morning起碼有Jazz咁上下大，咁就抵買

住喺個井度仲咁撚惡

我放棄咗

睇見啲Morning
我有時真係想笑

你好似揸車去大圍，見到個四眼仔，坐住㗎morning嘅車頭冚，喺度食煙，我即刻忍唔住大笑

有次

同公屋仔打哂飛機話住公屋無得輸一樣
車款柒 牌子cheap 呢兩樣又真係無咩車可以贏到morning

有
比亞迪

大陸嗰啲全部都

我覺得你地好唔公平,

1)講價錢, 你地有無可能搵到另一架十萬既新車先? 無既話, 我唔會話morning 贏咗, 但即係已經無得比較啦.
如果話13年morning 二手價 1萬, 我好想知係咩質素? 如果係正常6年車既質素,點解要賣一萬? 拆件劏都唔只一萬啦, 一隻車門賣1000 頭尾泵把各買1000都已經6000啦. 除非你架車係好殘既有花凹,有野壞.
另外話morning新車 6年蝕9萬, 咁你要同jazz 新車比, 一架新Jazz 揸6年後放出去又蝕幾多先?
一架全新嘅Jazz好似都要20萬(我估, 我唔知價😅)6年後都係買6萬, 咁咪蝕咗14萬囉, 咁你話邊個蝕得多??

如果要比較二手嘅話, 應該搵架六年嘅Morning 同一架六年嘅Jazz來比較, 如果咁樣係1架 1萬蚊嘅6年Morning 同架6萬蚊嘅6年Jazz比, 咁先公平.

2) 講size, 又用Jazz 比, Jazz 個內部空間係大過morning , 但係jazz 既外圍size 都大過morning 囉, 咁你唔搵架巴士來比?
如果搵到架外圍比morning 細 內部空間比morning 大, 咁先係贏,
有人都鍾意揸R1, R2, Smart , 咁呢d 個空間咪重細?? 但人地外圍都細丫嗎, 泊位 U turn 都靈活d.

3) 講馬力, morning 係1248cc 4AT細車的確係差d,
但佢個一波齒比真係好大, 起步真係大力. 當然後繼就無咩料到架啦, 但係Jazz 好多都都係1497cc CVT , 多250cc 快d 好正常丫, 新車計 價錢都貴一倍啦, 二手價貴6倍添呀, 唔通又要求Jazz 要快6倍?
一分錢一分貨

如果有錯, 請賜教

理性討論分析

13年魔寧1皮野？

Hyundai Tucson better

1萬係條友誇張咗，2013嘅Morning而家應該係3萬左右，而當年嘅全新價已經係齋版10萬齊料版12萬。

但係Jazz RS 2018先係19萬，2012/2013 GE6尾期冇記錯嘅話係齋版14萬豪版17萬，而家仲放到6至8萬。

2. 你講中point喇，事實就係Morning係比Jazz Note Spade Mazda2 Polo A class...等車仔再細一級
不過好多比Morning細嘅日本K car內籠都會闊落過Morning，唔信可以自己試下坐。當然你又可以話K car坐得4件啦。

3. Morning真係得起步嗰下會快過Jazz/Note等CVT車仔，莫講話過50，去到30~40開始已經明顯唔夠力
事實上普通Jazz係得1339cc，要RS先有1496CC
1339cc多Morning個1248cc都唔夠8%，但係Jazz大一個size喎
如果你真係拎GK5黎比，Morning連影都冇。當然真係貴9萬就唔公平啦

仲有一個問題就係保養，
錦龍嘅往績真係...冇眼睇
隔籬大昌起碼係整完會靚仔齊整，錦龍一個唔覺意會送多條痕俾你。同埋零件問題導致Kia唔返原廠整會幾煩，但係返廠又驚錦龍班閪佬亂鳩咁黎，而Honda Toyota Nissan 等起碼通街都有得整，長揸差別幾大下。

呢位師兄都講得好啱
保養真係一個大問題

個post仲嘈緊
跟本韓車冇罪
只係香港人品牌效應

最錯係車會班人
唔中肯不特止
仲要吹噓韓車
天上有地下無
Soul, stinger等等都係好車
但車好極都會有缺點

我轉左會
車會冇人吹噓自己鍾意既品牌
識英雄重英雄

要香港人重視韓車
唔該韓車車會班人面對現實
又多小圈子，加上代理，令人更加討厭韓車

班友仔真係..

其實由110地板油上160都真係幾秒
不過又未去到推背囉

俾班友搞臭曬個款

話說有on9 AT 摩拎又揾rico哥幫手

聽到個4AT好辛苦

同意
邊有十全十美
KIA都係sell性價比
我揸過SOUL
架車好力外型年青樣樣都啱啱好
但尾箱細，整少插電位，避震硬亦都係佢嘅問題
只係我接受到咁解，有啲嘢係差就差
自己鍾意亦唔需要迫人鍾意

俾啖油,唔見晒

但係講性價比,jazz真係高好多

點高法?
高一倍價錢, 有無高一倍性能??

點撚樣高一倍價錢
Morning 10萬係齋版 連mon都冇個
你要齊少少料已經128000

Jazz 19萬嗰隻係1496cc 132匹版
齋版16萬8已經有後泊cam有軚控

morning車主不願面對

買車以安全角度
Morning既袋數屌打行貨jazz

唔會係麼寧做到囉

做到
利申試過

morning幾秒110上到160?
sor9ly真係唔信

唔想咪自己揸架棍試下

一定唔得
110已經3200轉左右
80上100幾秒就得

自動定棍?

AT
如果Highway拍落3波加速可能做到，
但去到成4-5000轉

有冇GPS測速
錶版160唔代表真係160

屌你魯帽攻擊夠未？tesla都裝啦

傻傻地 車會有咩問題

收撚嗲 垃圾日本車

Sick ball

有咩問題？大馬力 快又得罪你

事隔幾日都仲係到攻擊小妹同morning 搏咩？

Morning錶110，
用OBD行番100%速度顯示行緊100

拆內籠冷氣後座副駕跟住先做到

jm9

做到唔係問題，有事起上黎怕你攪到人姐。依架車上130已經好似揸緊飛機咁

新款未渣過上手, 但舊款morning個底盤, 係行車穩定性, 紮實, 處理凹凸路面既從容, 完勝jazz ractis, 甚至有d 歐洲車既風範

車會未比你依啲人影衰哂囉

On99

洗撚咩仆街屌

真係似飛機咁快 上次小妹係旺角一踩油快到啲風吹到啲行人望住
勁唔好意思

車錶 110
OBD(100%) 100
GPS 95

讚好

你唔話你自己想縱傷我地？

收皮啦老作狗

28car都唔碌下就上黎9up

咁誇
有開心錶板唔怪得fb group班on9仔揸得咁滿足

唔係話撐morning
不過9up都有個譜

btw echo vs morning?
利申2部都唔買 車尾箱唔夠位

真心一問，morning 係唔係真係坐到五個人

一陣試

乜撚野？

關你撚事

幾搶手

Is

拍埋片比大家睇下有幾快啦

Kia morning 0-100 km/h 最快12.78秒
如果咁都叫好似陣風咁快 咁R35 係咪已經入咗時光隧道？

可能我錶板壞

？？

Respect

後排中間嗰位少少迫，但叫做係坐到的

行人:條on9易服癖係旺角揸摩拎揸咁快，搏早啲見閻羅王咩？

樓主擺明係假膠

收嗲啦 眾人皆醉你最撚醒

有朋友渣手車好快
個籠就迫都仆街

好車

我12年買架04年jazz , $45000
岩岩上兩個月賣出去都賣到一萬

都叫坐到5個
但係尾箱真係細

就咁睇
樓主想講morning應該入到5秒俱樂部
唔知morning一班車主開唔開心

所有韓車黎講，morning車主個個都係車手，咩stinger，audi a3, a45果班收皮

cerato 啦, 鍾意揸房車

岩岩做優惠14萬有找

2000 cc NA 6A/T

早排見過, 17年貨尾, 普通版, 十三萬八, 可惜係絲絨櫈膠軚環...

加多少少買CERATO K3,個樣靚好多!!!

而家係未啱啱轉左款？

如果豪華版十九萬八, 加多少少已經夠買mazda3...

出咗cerato k3, 1600cc, 普通版十七萬八, 豪華版十九萬八, 但上代仲有貨尾未清, 如果唔介意, 其實買上代抵d...

cerato香港有無返hb版

呢口價俾多少少買架窮撚corolla
揸到個仔考埋車牌傳俾佢都重得

冇...

睇corolla 個spec 真係買唔落手, 唯一好處係二手價夠硬

同埋個樣真係好7

入門車outlook就由佢當佢係移動載具

但係整流線型啲，成本唔係好高姐

Fiesta ST就真係大件夾抵食，又輕又實淨又快

認真問 ford唔係好易要整?

死基佬, 係咪博屌

Lagi

收嗲啦 小妹係女仔

有兩個fd長渣，唔覺有咩要整
但真係要識自己diy下

係呀
屌你講中哂我心聲
幸好我冇比錢入會
因為會內好多已經玩緊小圈子
又勁奶會長鞋底
心諗車會姐.... 奶得好送車咩